<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241128231500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129013500 +0100">
    <title>Sans filtre</title>
    <desc lang="fr">Partis pour une croisière de luxe sur un yacht, en compagnie des plus grandes fortunes mondiales, Carl et Yaya espèrent passer un séjour inoubliable. Entre bronzage et repas très copieux, ils ont tout un équipage aux petits soins, jusqu'à ce qu'une tempête rebatte les cartes. Alors que les richissimes clients avaient l'habitude d'être traités comme des rois, la catastrophe qui se profile semble tout transformer. Tandis que les esprits s'échauffent, le capitaine organise un véritable festin pour calmer ses hôtes. Mais le pire se produit, mettant en danger la vie des passagers et celle du personnel... - Critique : :u4: POUR

Une deuxième Palme d’or, c’est la juste mesure pour saluer l’appétit de cinéma pantagruélique de Ruben Östlund. Un Suédois qui a hérité de Woody Allen comme de Michael Haneke. Plein d’humour dans son observation des mœurs modernes, sa mise en scène tout en maîtrise et rigueur en fait parallèlement un analyste sévère de nos comportements. Mais son refus de l’intellectualisme l’amène aussi à utiliser le langage des images spectaculaires à l’américaine, comme celle de l’avalanche qui annonçait la déconfiture de la figure paternelle dans Snow Therapy (2014). L’originalité de cette démarche faisait la richesse de The Square (2017), son premier couronnement cannois, qui manquait cependant de cohésion. Cette fois, le cinévore a vraiment trouvé la formule. Et on a envie d’applaudir.

Sans filtre est un film d’une étonnante envergure. Il raconte le monde d’aujourd’hui en faisant le portrait d’un couple, son inspiration est épique sans jamais quitter tout à fait l’intimisme. Carl et Yaya, mannequins et influenceurs, dînent dans un restaurant chic et cher. Elle devait, pour une fois, l’inviter et c’est lui qui se retrouve, comme toujours, à devoir payer la note. S’il s’en offusque, c’est parce que le jeune homme a l’espoir d’avoir des relations égalitaires avec sa compagne. L’argent ne change-t-il pas leurs rapports ? L’argent ne les assigne-t-il pas à des places rigides ?

Avec ces questionnements pour bagage, le réalisateur entraîne ses influenceurs sur un yacht, où ils vont participer à une croisière de grand luxe qui ne leur a rien coûté, au milieu d’oligarques russes et autres nantis aux moyens sans limite. Dans un microcosme régi par la satisfaction du client à tout prix, l’argent définit tout, les relations et la place de chacun. Croyant échapper à cette distribution des rôles, une riche plaisancière ordonne que le personnel puisse se baigner, ne faisant que confirmer sa toute-puissance. Il faudra une grosse tempête et une beuverie d’anthologie pour faire bouger les lignes. Sur une île déserte où un paquet de bretzels devient un trésor, les naufragés comprendront comment l’absence d’argent change la donne…

Très réfléchie et très joueuse de bout en bout, la fable a de formidables effets de révélateur. Carl avait peur que sa relation avec Yaya manque de liberté ? Il ne découvrira qu’asservissement partout, rapports de pouvoir, de classes. Le réalisateur fait revenir ses personnages au temps des cavernes pour mieux nous montrer qu’ils ne sont jamais sortis de l’âge de pierre. Même le langage leur manque, remplacé par des slogans, des noms de marque, des citations politiques que s’envoient à la figure le capitaine du yacht, marxiste à la dérive, et son compagnon de cuite, homme d’affaires répétant sans fin « Je vends de la merde ». Seule une femme victime d’un AVC et ne pouvant dire que « Dans les nuages » nous rappelle le mystère perdu des mots.

Le tour de force de Ruben Östlund est d’avoir su rendre attachants tous les personnages de Sans filtre, défendus, il est vrai, par des comédiens idéalement choisis, jouant la folie anar (Woody Harrelson, le capitaine), l’innocence (Harris Dickinson, Carl), la fragilité et la mélancolie (Charlbi Dean, Yaya, tristement disparue en août dernier). Une tendresse traverse ce panorama cinglant sur une société où chacun est condamné à sa prison, qu’elle soit une cabine de luxe ou une place dans les soutes du yacht. Pessimiste, Ruben Östlund ose aussi s’amuser avec un humour potache du chaos général. Sur son Titanic, les gags scatologiques sont permis. On rit sacrément et cela aide à méditer sur la situation. La liberté que ses personnages cherchent, le Suédois se la donne en tant que cinéaste. Et nous en fait cadeau. — Frédéric Strauss



:u1: CONTRE

Il faut reconnaître à Ruben Östlund au moins un talent : celui d’annihiler l’esprit critique des jurés du festival de Cannes. La première Palme d’or attribuée au réalisateur suédois pour le médiocre The Square, en 2017, était une mauvaise plaisanterie. Sa deuxième, reçue au printemps dernier en récompense de l’épouvantable Sans filtre (ce qui fait du réalisateur suédois « l’égal » de Francis Ford Coppola, Ken Loach ou des Dardenne, excusez du peu !), a tout de la farce sinistre.

Östlünd voudrait créer le malaise en étirant toutes ses scènes au-delà du supportable. Sa misanthropie crasse, sa détestation narquoise de tous ses personnages ne suscitent que l’ennui. Et ses provocations se révèlent, plus que jamais, des pétards mouillés. Les scènes de vomi ad nauseam, les Monty Python les avait déjà inventées, en plus drôle et plus troublant à la fois, dans Le Sens de la vie, quarante ans plus tôt. Et quand ce pseudo-rebelle se pique de marxisme, sa vision de la lutte des classes est plus cynique que révolutionnaire. Dans la dernière (et interminable) partie de Sans filtre, les ultrariches rescapés d’un naufrage se retrouvent à la merci d’une femme de ménage philippine qui, quelques heures plus tôt, nettoyait leurs toilettes à bord du yacht. Message reçu cinq sur cinq : tout exploité est un exploiteur en puissance. À quoi bon, donc, renverser l’ordre établi si la dictature du prolétariat est aussi nocive que celle des nantis ? Ruben Östlund n’y aurait, d’ailleurs, aucun intérêt : il profite trop bien du système qu’il prétend dénoncer. — Samuel Douhaire</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Woody Harrelson</actor>
      <actor>Amanda Walker</actor>
      <actor>Oliver Ford</actor>
      <actor>Henrik Dorsin</actor>
      <actor>Harris Dickinson</actor>
      <actor>Vicki Berlin</actor>
      <actor>Charlbi Dean</actor>
      <actor>Dolly De Leon</actor>
      <writer>Östlund Ruben</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37010252_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241129013500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129023000 +0100">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Une lueur d'espoir pour la forêt tropicale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Essentielles pour la biodiversité mondiale, les forêts tropicales ne cessent de perdre du terrain en raison d'une déforestation massive, notamment à Bornéo.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/5119d85826a8472ebd816a48eb4259d7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129023000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129032500 +0100">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Engagés pour la préservation des marais</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Lituanie, en Lettonie ou encore en Allemagne, des équipes oeuvrent d'arrache-pied pour inverser le processus de disparition des marécages.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/5119d85826a8472ebd816a48eb4259d7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129032500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129040800 +0100">
    <title>Cimes d'Europe</title>
    <sub-title>La Sierra de Guadarrama</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les massifs du parc national de la Sierra de Guadarrama hébergent de nombreuses espèces protégées, parmi lesquelles des vautours moines et des amphibiens.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/26/abccc806923b939d14fad42b3528cc3bffaf6050_3DC61710A196A111D5213D4DBBF0FB6F.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129040800 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129050500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">57</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129050500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129053500 +0100">
    <title>Méditerranée : tortues en danger !</title>
    <desc lang="fr">En Méditerranée, les littoraux en Grèce ou en Turquie qui abritent les lieux de reproduction des tortues marines sont menacés par les activités de l'homme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/b124d521afa54bb48e8bc1d786ed83ae.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129053500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129054000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129054000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129055500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Image de marque : combats de géants</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans cette campagne, Intermarché critique frontalement les hausses de prix de certains produits. Le conflit entre Intermarché et le géant de l'industrie agro-alimentaire Unilever s'est réglé devant les tribunaux. Jusqu'où peut-on se moquer de l'image d'une marque ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129065000 +0100">
    <title>Dans les bottes de Lucky Luke</title>
    <sub-title>Toutes les couleurs du western</sub-title>
    <desc lang="fr">Comme les Indiens et leurs signaux de fumée, le blanchisseur chinois et le Mexicain endormi font partie de ces personnages stéréotypés dont regorge l'univers de Lucky Luke. Dans ce dernier épisode, Jul porte son attention sur cette galerie de portraits hauts en couleur qui a amusé des générations d'enfants mais qui cache souvent une histoire dramatique. Prenant la route du Sud, l'apprenti cow-boy descend le Mississippi, visite champs de coton et anciennes plantations, découvre la richesse culturelle cajun mais aussi la survivance du racisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/20/020637ee203844fc961e5d858df5a946.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129075000 +0100">
    <title>Cuba, le grand retour des boxeuses</title>
    <desc lang="fr">A 47 ans, l'ancienne boxeuse namibienne Flores Rodriguez est trop vieux pour participer activement aux compétitions internationales. Elle souhaite désormais créer une écurie de boxe réservée aux femmes à La Havane – une première à Cuba. L'infrastructure est délabrée, mais elle veut tout faire pour éviter que les jeunes sportives échouent en raison de conditions défavorables : à Cuba, les possibilités d'entraînement les plus simples et l'équipement approprié manquent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/14/d5b5e9c97e8f45b2868ac2ddea1cb2b7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. L'exil calédonien de l'incorrigible Louise Michel - Ibiza à la reconquête de l'eau - En Indonésie, les rouleaux de printemps poulet-crevettes de Titin - En Angleterre, un bolide qui en a sur le capot.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/18/9917242ec0b9271fd6f028cd59c0bda6012142e3_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le billet retour pour le Ghana de Maya Angelou - Mon canot à glace au Canada - En Autriche, le boeuf aux pommes de terre d'Elke - À Paris, une mystérieuse princesse russe.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/576b3209202440f5bef6ecf0781f1462.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129102000 +0100">
    <title>Sibérie, les découpeurs de glace</title>
    <desc lang="fr">En hiver, la Yakoutie, en Sibérie orientale, enregistre des records de froid. Les navires qui mouillent dans le port de Yakoutsk, sur le fleuve Lena, sont révisés lorsqu'ils sont pris dans les glaces. Quand le mercure est suffisamment bas, les découpeurs de glace creusent un labyrinthe de tunnels sous les bateaux. Leurs seuls outils : des pics et des tronçonneuses.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129102000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129111000 +0100">
    <title>Les parcs naturel d'Arménie</title>
    <sub-title>Sevan</sub-title>
    <desc lang="fr">Située loin des mers et océans, l'Arménie abrite un gigantesque lac de montagne : le Sevan. Perché à 1900 mètres d'altitude et entouré d'un parc national classé, il représente le plus grand réservoir d'eau douce du Caucase. Ce lac emblématique, tout comme le seul cours d'eau qu'il alimente, le Hrazdan, offrent un habitat idéal à d'innombrables espèces d'oiseaux aquatiques et de poissons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/26/13475315807e4b4487b6b5f3d648b302.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129120500 +0100">
    <title>Les parcs naturel d'Arménie</title>
    <sub-title>Arevik</sub-title>
    <desc lang="fr">Situé à 400 kilomètres au sud d'Erevan, la capitale, le parc national d'Arevik forme un écrin de plus de 300 kilomètres carrés, menacé par le changement climatique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/27/ae3e3567d9de4ff09b59caa4c4bae792.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129133500 +0100">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de la Géorgie, nichée au coeur des hautes montagnes, la région pittoresque de Touchétie offre au regard ses paysages alpins et ses villages fortifiés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/5d5d6a28343b4639865f765e3030a66d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129154500 +0100">
    <title>Vous n'aurez pas ma haine</title>
    <desc lang="fr">Lors d'une soirée comme une autre, Antoine Leiris s'occupe de son fils pendant que son épouse Hélène assiste à un concert. Pourtant l'inquiétude monte lorsqu'il reçoit de nombreux textos. Il allume alors la télévision pour voir ce qui se passe et découvre que des groupes terroristes ont attaqué des terrasses de café et le Bataclan, où se trouve son épouse. La terrible nouvelle tombe rapidement : Hélène a été tuée. Le monde d'Antoine s'écroule. Dès le lendemain des attentats, il publie un texte sur les réseaux sociaux qui a un fort retentissement : "Vous n'aurez pas ma haine"... - Critique : Jusqu’à maintenant, les réalisateurs français s’accordent à dire que les fusillades du 13 novembre 2015 sont « de l’ordre de l’irreprésentable », comme l’a formulé Alice Winocour (Revoir Paris). L’Allemand Kilian Riedhof est de cet avis, mais il a tout de même estimé pouvoir représenter la douleur d’Antoine Leiris, dont la femme a été tuée au Bataclan – et dont la lettre destinée aux terroristes, puis le livre ont fait le tour du monde. Il suffit d’un plan ou deux pour constater que cela aussi reste mission impossible.

Le film, sans grande imagination formelle, ne parvient pas à se hisser à la hauteur d’une telle souffrance : gros plans racoleurs, flashbacks tire-larmes, images de bouteille de whisky ou du dressing rempli des robes de la défunte… Cette histoire méritait un regard plus singulier.</desc>
    <credits>
      <actor>Farida Rahouadj</actor>
      <actor>Azoulay Anne</actor>
      <actor>Christelle Cornil</actor>
      <actor>Yannick Choirat</actor>
      <actor>Pierre Deladonchamps</actor>
      <actor>Camélia Jordana</actor>
      <actor>Marcos Adamantiadis</actor>
      <actor>Thomas Mustin</actor>
      <actor>Jonathan Failla</actor>
      <actor>Anaïs Dahl</actor>
      <actor>Léonard Berthet-Rivière</actor>
      <actor>Zoé Iorio</actor>
      <writer>Stéphanie Kalfon</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/421b13cbfa5d06323d21bbe75b943700f010f912_57169519E2C64F66F10FF8738E081DDA.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241129154500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129163500 +0100">
    <title>Le Danemark sauvage</title>
    <sub-title>Villes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - De nombreuses espèces animales, telles le canard colvert et le corbeau, se sont adaptées au mode de vie urbain pour se nourrir et s'abriter.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/e0d0d4bb1a9e4842891859cb09bcc487.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129172000 +0100">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>Le Danemark et la Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Baignée par la mer du Nord, la côte ouest du Danemark offre des paysages paisibles, entre longues plages de sable, dunes spectaculaires et vastes forêts côtières.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/495ea96a55f04eef9c873b990d9c7e16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Texas, parenthèse fertile de Georgia O'Keeffe - Si la Corée du Sud était une jarre de lune - À Toulon, le grand plongeon.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/3ec3b953f8c949c4bf2ea081a89c3578.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Nouveau-Mexique, l'éveil de D. H. Lawrence - Les Auvergnats à la conquête de Paris - Truganini, la rescapée de Tasmanie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/21/998bbe282151cee1b67300f5be87546ae777278f_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129193000 +0100">
    <title>Roumanie : un cimetière haut en couleur</title>
    <desc lang="fr">Avec ses croix colorées, le "cimetière joyeux" de Sapanta, en Roumanie, jouit d'une renommée mondiale. Et pour cause : il invite à rire de la mort. Depuis trois ans, Ioan Stan Patras s'occupe de la fabrication des croix, une tâche qu'il a héritée de son beau-père. Une lourde pression pèse sur ses épaules : le village (et notamment l'église, à qui incombe la gestion du cimetière) vit du tourisme...</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/9065f2ba4ada4c82981f1594bb267a14.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Trickshots : la folie du coup de maître</sub-title>
    <desc lang="fr">Une esthétique "fait maison", des lancers parfaits et improbables, des spectateurs en alerte et enfin des cris de joie : voici la recette du trickshot qui marche à tous les coups ! Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/b23a4acb3f284aa6bfb840063d99575e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 29/11/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129205100 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129205100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129205500 +0100">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>Le bon temps</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Des congés en famille, pour le général Charles de Gaulle, ce n'est pas toujours des vacances...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/7216dfd6-050b-4f97-8fda-68a971a78a51.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241129223500 +0100">
    <title>Je ne me laisserai plus faire</title>
    <desc lang="fr">Anticipant, faute de moyens, une expulsion de son Ehpad après la mort de son fils et unique soutien, Émilie, septuagénaire rebelle à la vie cabossée, décide de se lancer dans une cavale vengeresse contre tous ceux qui lui ont fait du mal. Au cours de sa folle épopée, la justicière des bourgs périphériques, qui tranche dans le vif pour redresser les torts, est rejointe par Linda, douce femme de ménage avec qui elle a tissé des liens à la maison de retraite. Laquelle, n'ayant pas plus à perdre qu'Émilie, décide à son tour d'entrer en guerre contre ceux qui l'ont humiliée. Bientôt, le duo est mollement traqué par un binôme de flics, un homme et une femme à la dérive.</desc>
    <credits>
      <actor>Marie Gillain</actor>
      <actor>Olivier Saladin</actor>
      <actor>Yolande Moreau</actor>
      <actor>Philippe Duquesne</actor>
      <actor>Aurélia Petit</actor>
      <actor>Olivier Broche</actor>
      <actor>Anna Mouglalis</actor>
      <actor>Laure Calamy</actor>
      <actor>Corinne Masiero</actor>
      <actor>Jonathan Cohen</actor>
      <actor>Alison Wheeler</actor>
      <actor>Raphaël Quenard</actor>
      <writer>Gustave Kervern</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/67458a32c1fb44afad6613b2f8b35eeb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241129223500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241130002500 +0100">
    <title>Un perroquet au tribunal</title>
    <desc lang="fr">Une ville du sud de l'Allemagne. Sarah, 5 ans, grandit dans la douleur : la petite fille bégaie et refuse d'aller au jardin d'enfants où elle subit les brimades de ses camarades. Nathan, son père scientifique, n'en finit pas d'achever sa thèse de doctorat, tandis que Birgit, sa mère, tente de subvenir aux besoins du foyer en dirigeant un refuge pour animaux menacé par les projets hôteliers d'un candidat à la mairie. Ayant récupéré Marlène, un volubile ara bleu, Birgit l'installe dans leur garage pour le plus grand bonheur de Sarah, qui oublie de bégayer au contact du perroquet. Mais le volatile, qui répète inlassablement des slogans nazis appris auprès de son défunt propriétaire, ne tarde pas à attirer l'attention d'un journaliste local.</desc>
    <credits>
      <director>Werner Christian</director>
      <actor>Krumbiegel Ulrike</actor>
      <actor>Nickl Andreas</actor>
      <actor>Wittenborn Michael</actor>
      <actor>Christina Geiße</actor>
      <actor>Britta Hammelstein</actor>
      <actor>Ralf Dittrich</actor>
      <actor>Hans Löw</actor>
      <actor>Uygar Tamer</actor>
      <actor>Stockhaus Holger</actor>
      <actor>Anton von</actor>
      <actor>Manja Kuhl</actor>
      <actor>Pola Friedrichs</actor>
      <writer>Stefanie Fies</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/f46cde71c0d94da58968db49c6332917.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
