<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241125222000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126001500 +0100">
    <title>Nell</title>
    <desc lang="fr">Violet Kelty vivait en ermite dans une cabane perdue au fin fond des Blue Mountains. Elle vient de mourir, et le docteur Jerome Lovell est chargé de constater son décès. Il en repart perplexe. Dans la cabane, il a trouvé une jeune femme, manifestement en état de choc, au langage si étrange qu'il est impossible de la comprendre. Déconcerté, Lovell consulte une psychologue, le docteur Paula Olsen. La justice, toutefois, ne peut laisser cette passionnante affaire sans y mettre son nez. Doit-on intégrer de force la rescapée à la civilisation ? Jerome et Paula sont chargés de l'observer pendant trois mois, afin d'établir un tableau psychologique complet... - Critique : À la mort de sa mère, Nell est désemparée. Elle doit quitter sa cabane, perdue au milieu des montagnes. Son langage est incompréhensible. Nell est une « enfant sauvage »... vue par Hollywood. Pas méchante. Sale, mais pas trop. Et très jolie. Nell, c‘est Jodie Foster. Tout est construit autour d‘elle. Car ce film qu‘elle a désiré, produit et interprété est un film de star. Pour elle, les scénaristes ne résistent pas au morceau de bravoure final : devant le tribunal qui jugera de son sort, Nell tient des propos très élaborés ! Nell devient le porte-parole des auteurs. On est loin de la rigueur de Truffaut, qui avait aussi filmé un Enfant sauvage. Ici, tout est fonctionnel.

Et pourtant... Pourtant, grâce au talent de Jodie Foster, on oublie l‘actrice. Et l‘on ne voit plus que Nell, avec ses peurs et son désir de communiquer avec les autres. Les autres, ce sont surtout deux médecins aux conceptions opposées : l‘un (Liam Neeson) considère Nell comme un être blessé à secourir, l‘autre (Natasha Richardson) comme un cas intéressant à observer.

À travers ces trois personnages qui apprennent à se connaître, Michael Apted a construit un film classique, rassurant, mais qui laisse aux émotions la plus grande place. S‘il utilise quelques flash-back démonstratifs, c‘est toujours en les filmant du point de vue de Nell, avec sa vision naïve et symbolique. Avec elle, nous percevons combien les autres, ceux du « monde civilisé », peuvent être brutaux. Mais, avant tout, Nell est un film foncièrement optimiste. Il insiste sur la beauté intérieure des êtres et sur la beauté d‘une Nature avec qui les hommes doivent vivre en harmonie. Le plus important, c‘est qu‘il arrive à faire passer, à sa façon, un message de tolérance. Avec une certaine délicatesse et beaucoup de sensibilité.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Apted</director>
      <actor>Jodie Foster</actor>
      <actor>Nick Searcy</actor>
      <actor>Richard Libertini</actor>
      <actor>Liam Neeson</actor>
      <actor>Natasha Richardson</actor>
      <actor>Joe Inscoe</actor>
      <actor>Jeremy Davies</actor>
      <actor>O'Neal Compton</actor>
      <actor>Robin Mullins</actor>
      <actor>Sean Bridgers</actor>
      <actor>Stephanie Dawn</actor>
      <actor>Heather M. Bomba</actor>
      <writer>Mark Handley</writer>
      <writer>Bill Nicholson</writer>
    </credits>
    <date>1994</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/12/929a645786084def962b18c15803a065.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241126001500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126021000 +0100">
    <title>Adentro mío estoy bailando : The Klezmer Project</title>
    <desc lang="fr">Un couple d'Argentins d'origine juive part sur les traces de la musique klezmer et explore avec humour les multiples résonances de sa disparition sur ses terres natales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/12/3f1c28f55f384d4dbbd7c0fdba026f69.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126021000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126035900 +0100">
    <title>Les nuits de Mashhad</title>
    <desc lang="fr">En 2001, Rahimi, journaliste réputée de Téhéran, décide de se rendre dans la ville sainte de Mashhad pour mener sa propre enquête sur une mystérieuse série de meurtres. En effet, depuis quelques mois, des femmes soupçonnées de s'adonner à la prostitution sont retrouvées sauvagement assassinées. Dès son arrivée sur place, Rahimi saisit qu'elle va devoir affronter de nombreux obstacles pour parvenir à découvrir qui se cache derrière ces crimes odieux. La justice, la police et même les habitants semblent peu enclins à démasquer l'auteur des faits, estimant pour la plupart que les victimes méritaient amplement le sort qu'elles ont subi... - Critique :  POUR :t4: 

L’histoire, aussi incroyable que véridique, semble écrite en lettres de feu… En Iran, dans la ville sainte de Mashhad, lieu de pèlerinage pour les musulmans chiites, un tueur en série a sévi à partir du mois d’août 2000, pendant toute une année. Il s’appelait Saeed Hanaei et assassinait des prostituées. De cette affaire criminelle qui expose crûment la noirceur cachée de la société iranienne, Ali Abbasi a osé s’emparer avec réalisme. Né à Téhéran en 1981, ce réalisateur formé en Scandinavie (où il avait tourné Border) a été contraint de reconstituer les faits en Jordanie. Mais les images auxquelles il nous confronte n’en sont pas moins d’une véracité sidérante. Les visages maquillés des femmes, leurs corps, la maison du meurtrier, ouvrier et père de famille, sa cruauté : plus rien n’est caché.

Mené comme un thriller, Les Nuits de Mashhad est un choc éclairant. Un monde nous est ouvert où la misère des prostituées se réfugie dans l’ombre, où la misogynie s’étale, où la violence est un droit qui s’exerce sur les femmes, à peine considérées comme des êtres humains quand elles se vendent. Mis en scène avec une parfaite maîtrise, le film s’affirme comme un geste de dévoilement très réfléchi. Car, tout en nous montrant la vérité, le réalisateur nous dit, avec pessimisme et lucidité, qu’elle n’éclatera jamais.

Le personnage de Rahimi, la journaliste jouée par l’étonnante Zar Amir Ebrahimi, Prix d’interprétation à Cannes, trouve là toute son importance. En suivant l’enquête des policiers, elle y voit une mascarade. Une chasse à l’homme qui ne veut mener nulle part. Le serial killer peut laver Mashhad de ses pécheresses sans être dérangé : ses crimes sont une bénédiction pour la ville... Même quand la justice sera rendue, ce sera seulement dans l’intérêt du pouvoir. Des victimes, personne ne veut rien savoir. Sauf Rahimi. Fragile et solitaire, elle garde les yeux ouverts. Un beau symbole pour ce film aussi prenant que politique, courageusement engagé. – Frédéric Strauss


CONTRE :t1: 

Certes, le constat terrible d’Ali Abbasi sur la société iranienne en général, et la condition des femmes en particulier, ne manque pas d’intérêt. Le problème est que le cinéaste ne recule devant aucun effet choc pour appuyer son propos. Tourner en gros plan l’agonie d’une femme qu’on étrangle pour mieux faire ressentir les souffrances qui lui sont infligées, pourquoi pas. Mais quand le procédé se répète pour une deuxième, puis une troisième victimes, le réalisateur fait preuve d’une complaisance malsaine pour le spectacle de la violence.

Dès la première séquence, où une femme apparaît seins nus face à un miroir, on devine la volonté d’Ali Abbasi de montrer l’Iran tel qu’on ne l’a jamais vu à l’écran. Sauf que l’Iran des bas-fonds, du crime et de la misère, on l’a découvert au cinéma l’an dernier dans un film formidable, réalisé, lui, sur place, La Loi de Téhéran, sans que son auteur, Saeed Roustaee, n’ait eu besoin de rajouter du glauque au sordide. – Samuel Douhaire</desc>
    <credits>
      <actor>Fazilat Sara</actor>
      <actor>Arash Ashtiani</actor>
      <actor>Rahimi Alice</actor>
      <actor>Zahra Amir</actor>
      <actor>Seyed Sima</actor>
      <actor>Nima Akbarpour</actor>
      <actor>Mesbah Taleb</actor>
      <actor>Firouz Agheli</actor>
      <actor>Mehdi Bajestani</actor>
      <actor>Forouzan Jamshidnejad</actor>
      <actor>Sina Parvaneh</actor>
      <actor>Soraya Helli</actor>
      <writer>Afshin Kamran Bahrami</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">109</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/36707941_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241126035900 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126050500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">66</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126050500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126053500 +0100">
    <title>Espagne : après les inondations, la colère !</title>
    <desc lang="fr">La pire catastrophe climatique de l'histoire récente de l'Espagne s'est produite le 29 octobre 2024. Ce jour-là, des pluies diluviennes s'abattent sur la région de Valence, provoquant la mort de plus de 220 personnes. Les jours suivants, le désespoir fait place à la colère contre le gouvernement. Les autorités ont en effet tardé à donner l'alerte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/19/49cac07800014283be8595c4e33fe024.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126053500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126054000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126054000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126055500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Netanyahou : la mort au téléphone</sub-title>
    <desc lang="fr">Le 27 septembre 2024, Benyamin Netanyahou déclenche l'assassinat de Hassan Nasrallah, chef du Hezbollah depuis plus de trente ans. En une image, il réaffirme son statut de chef de guerre, capable de faire basculer, d'un simple coup de téléphone, le destin de tout le Moyen-Orient.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126065000 +0100">
    <title>Voyage en eaux calmes</title>
    <sub-title>Le lac de Van en Turquie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans l'est de la Turquie s'étend, à plus de 1600 mètres d'altitude, le lac de Van. Il est, avec ses eaux alcalines, le plus grand lac de soude du monde.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/4d49d63547a34d81a2222b3563f3b746.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126075000 +0100">
    <title>Grèce, les petites soeurs de la terre</title>
    <desc lang="fr">Erigé au XVIe siècle sur le mont Ossa, dans le Nord de la Grèce, un monastère en ruine a été redécouvert par une poignée de religieuses, qui l'ont rénové.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/79622e8c-fa7c-491d-8f50-efa867a4fe66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Louis Malle dans le Far West mexicain - Desert Hot Springs, utopie aquatique en Californie - En Suisse, la valse des glaces.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/16/05bc493f905c178dcd70af5a1ff629f4bd9e8486_3706D938C883BA3A2872DCF6E0FDFDBC.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Avec Jack Delano, Porto Rico reprend ses couleurs. - En Provence, les pieds-noirs prennent racine. - En Nouvelle-Zélande, le crumble. - En Ouzbékistan, l'émir amoureux des étoiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/12/9e398cee2c5a422d9788401a0ebfdfdf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126101000 +0100">
    <title>Terre de légendes</title>
    <sub-title>Sous le règne du feu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Parmi les quatre éléments fondamentaux, le feu a créé des lieux extraordinaires : l'Islande, l'archipel d'Hawaï ou encore la Cappadoce, en Turquie.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/9f891e7326bf4d9dad37dfb446951199.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126101000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126105500 +0100">
    <title>Terre de légendes</title>
    <sub-title>Sous le règne de la terre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La terre a donné naissance aux reliefs des îles Féroé et abrite des espèces séculaires telles que le coco de mer aux Seychelles ou les séquoias en Californie</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/d827326212d64ddfad15bb145d9ff095.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126114000 +0100">
    <title>Terre de légendes</title>
    <sub-title>Sous le règne de l'eau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'eau a sculpté trois lieux exceptionnels : l'archipel des Palaos en Micronésie, le salar d'Uyuni en Bolivie et l'immense réseau de grottes des cénotes au Mexique.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/12/09bd5689586541f393cf8aed4e20cd6f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126122500 +0100">
    <title>Terre de légendes</title>
    <sub-title>Sous le règne de l'air</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Quand il s'agite et se déchaîne, l'air déclenche des phénomènes spectaculaires : les tornades, les tempêtes et les fascinantes aurores boréales.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/13/8a07feb489804b7fad87b36f8e68523a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126122500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126133500 +0100">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Colombie-Britannique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La ville de Bella Coola, en Colombie-Britannique, abrite une route singulière sur laquelle se retrouvent les voyageurs intrépides, prêts à braver tous les dangers.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/12/0b3d838412e7426694336f3b69cc8572.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126151500 +0100">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Lili</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:2 - Portée disparue sur l'île de Sandhamn après une sortie en mer, Lili, l'épouse de Theo Skoog, le golfeur le plus célèbre de Suède, pourrait s'être noyée. S'agit-il d'un accident, d'un suicide ou d'un meurtre ? Selon son mari, qui a prévenu la police, elle souffrait de dépression post-partum. Tandis que les soupçons se portent sur lui, l'ancre du bateau est retrouvée sans le corps. Alors que la police continue ses recherches, Lili débarque subitement chez Nora Linde, qui tente avec elle de reconstituer les faits. La jeune femme affirme à la procureure que le champion a dilapidé leur fortune à cause de dettes de jeux et qu'il a abusé d'elle, avant de la jeter par-dessus bord. Elle veut obtenir la garde de leur fils...</desc>
    <credits>
      <director>Niklas Ohlson</director>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Björn Bengtsson</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Cecilia Forss</actor>
      <actor>Malin Crépin</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Mia Benson</actor>
      <actor>Maja Johanna Englander</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/18/5a90cd7937051513796a9f417fc77b0c6589a4a5_48794516A485AFDAD01AF4FCDA1B8BA0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126151500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126155000 +0100">
    <title>Le Tyrol du Sud</title>
    <sub-title>Le val Venosta</sub-title>
    <desc lang="fr">Rencontre avec un moine qui gère la station météo la plus ancienne du Val Venosta, avec un designer inventeur de chaussures de course et avec un boulanger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/30/711b7ad855dfdf60c075dc5ed7aa5e442e746061.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126163500 +0100">
    <title>Le Danemark sauvage</title>
    <sub-title>Mers et rivages</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A l'est du Danemark, près de l'île de Christiansø, d'innombrables espèces animales se partagent l'espace marin : phoques gris et marsouins communs nagent côte à côte.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/09b5c7be3fd54330b8a2f2b503f7c06d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126172000 +0100">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'est de l'Angleterre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La côte orientale de l'Angleterre offre des paysages variés et un patrimoine culturel singulier. Forteresse médiévale construite sur un piton rocheux, le château de Bamburgh surplombe une longue plage de sable blanc plébiscitée par les surfeurs, non loin de la frontière avec l'Écosse. Ancien lieu de villégiature mondain du XIXe siècle, le village de Cromer attire les gastronomes du monde entier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/19fa8ba2229e4dcca61af8a20b330213.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Sur scène, à La Réunion, et sur les cinq continents, la chanteuse Maya Kamaty exulte et fait entendre sa voix, celle d'une femme créole, celle de toute une génération.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/96f7e316ebdc4d3c8e9c8288cabb9223.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Le monde de Nemo" en Australie - Dinard, l'English Touch de la Bretagne - Au Nigéria, un scientifique perd sa précieuse tête.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/17/db0c7d2434555cfee4a3de35c0bb954aba6d0ff1_BEA0CC1C0FAFE818BB3E9328BA9F93C5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126193000 +0100">
    <title>Surtourisme sur les chemins de Compostelle</title>
    <desc lang="fr">Comme beaucoup de lieux touristiques, le chemin de Saint-Jacques de Compostelle est soumis au surtourisme : exemple en Espagne du côté de Santiago.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/4add5c8b975448369b150aa5ce4e1174.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Vous n'avez jamais vu cette Corée du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">En mars 2024, un internaute publie sur Reddit deux vidéos et des images de Corée du Nord. Ces images volées prises par drone embrasent les réseaux sociaux. Pourquoi les images de Corée du Nord, qui sont loin d'être aussi rares qu'on le croit, nous fascinent-elles tant ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 26/11/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126222500 +0100">
    <title>Bio, la crise de foi</title>
    <desc lang="fr">Longtemps, l'agriculture biologique a surfé sur son excellente image - celle d'exploitations familiales, respectueuses de l'environnement et du bien-être animal, garantes d'une alimentation plus saine - pour séduire des consommateurs rebutés par les excès de l'agro-industrie. Mais après une décennie de croissance fulgurante, qui a vu doubler la consommation mondiale de produits estampillés bio, les ventes s'effondrent. Si l'inflation a poussé les budgets modestes à renoncer à ces denrées vendues jusqu'à 30% plus cher, la conjoncture économique n'est pas seule responsable : on assiste désormais à une crise de confiance entre consommateurs et producteurs. Pour accompagner sa croissance, le secteur s'est massivement industrialisé, parfois sous la pression des lobbys de l'agrobusiness.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/164f235cfb854689959aa95d0e305129.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241126232000 +0100">
    <title>Le bio : un siècle d'histoire</title>
    <desc lang="fr">Au cours du XIXe siècle, la mécanisation de l'agriculture allège le travail des paysans, tandis que les premiers engrais chimiques font leur apparition. Après la Première Guerre mondiale, les excédents d'ammoniaque - nécessaire à la fabrication des explosifs - sont transformés en engrais azotés et utilisés comme arme contre la crise alimentaire qui frappe l'Europe. Les rendements augmentent, mais les sols se dégradent. Des hommes et des femmes réfléchissent alors à de nouvelles méthodes pour préserver la terre. En 1924, le philosophe autrichien Rudolf Steiner pose les bases de l'agriculture biodynamique. Mais au lendemain de la Seconde Guerre mondiale, le modèle de l'agriculture intensive s'impose, à grand renfort de substances chimiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/738336bed6c5402a83b9f91a4ebe3da9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241126232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241127001500 +0100">
    <title>Marion ou la métamorphose</title>
    <desc lang="fr">À 15 ans, Marion apprend qu'elle est atteinte d'une maladie dégénérative génétique rare qui atrophie les muscles de son visage, de ses épaules et de ses bras : la FSH. Vingt ans plus tard, elle décide de reprendre le contrôle sur son corps grâce à l'art. À travers d'ingénieux collages de feuilles de papier, d'allumettes et de cordelettes, elle représente sa maladie mais s'en échappe aussi, liant et déliant ses membres dans ses créations. La jeune artiste met également en place une "machine à remonter le temps", faite de bric et de broc, une manière pour elle de naviguer entre passé - son enfance préservée au bord d'une rivière dans les Cévennes et son adolescence marquée par la FSH - et présent : la rencontre avec son amoureux. Quant au futur, Marion aspire à le vivre le plus joyeusement possible.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/9baa11b606b3426bbca3dca3c5d170e9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
